<resources>
    <string name="description_content"><u>ОГЛАВЛЕНИЕ</u></string>
    
    <!-- 1. ОБЩИЕ СВЕДЕНИЯ И ТЕРМИНЫ -->
    <string name="desc_general_title">\u00A71. ОБЩИЕ СВЕДЕНИЯ И ТЕРМИНЫ</string>
    <string name="desc_general_text1">\u0009Приложение <font color='#4eb6ff'><b>\u2022list</b></font> создает структурированные списки. Структура списков похожа на файловую структуру компьютера. Единицы информации  –  строки и папки.\n
        \u0009Строки, собранные в папку и есть список. Помимо строк в папку могут быть вложены папки,  имеющие ту же структуру (список в списке) и т.д. Количество уровней вложенности не ограничено.\n
        \u0009<u>Термины:</u>\n
        <font color='#4eb6ff'><b>Запись</b></font> – общее название для строк и папок.\n
        <font color='#4eb6ff'><b>Корневая папка</b></font> – папка, включающая в себя все прочие записи приложения <font color='#4eb6ff'><b>\u2022list</b></font>, в приложении обозначается "R:" (от root directory).\n
        <font color='#4eb6ff'><b>Дочерняя папка/строка</b></font> – папка/строка, вложенная в текущую папку.\n
        <font color='#4eb6ff'><b>Родительская папка</b></font> – папка, в которую вложена текущая папка/строка.
</string>

    <!-- 2. ЗАПИСИ -->
    <string name="main_field">Основное поле</string>
    <string name="one">1</string>
    <string name="desc_records_title">\u00A72. ЗАПИСИ</string>
    <string name="desc_records_text1">\u0009Каждая запись имеет два слоя – передний план и подложка.</string>
    <string name="desc_records_text2">\u0009<u>На переднем плане имеется:</u></string>
    <string name="desc_records_text3"><font color='#4eb6ff'><b>Чекбокс</b></font>. В нем вы можете поставить \u2713 о выполнении данного пункта</string>
    <string name="desc_records_text4">Для визуального отличия папки от строки, у папки под чекбокс появляется одна из иконок:</string>
    <string name="desc_records_text5">пустая папка</string>
    <string name="desc_records_text6">не пустая папка</string>
    <string name="desc_records_text7">во всех записях этой папки установлены \u2713</string>
    <string name="desc_records_text8">\u0009Под чекбокс расположено поле <font color='#4eb6ff'><b>дата/время</b></font> последнего изменения записи. Если изменения были произведены сегодня, в этом поле выводится время изменения, если ранее – дата.\n
        \u0009<font color='#4eb6ff'><b>Основное поле</b></font> – в это поле вводится содержание  пункта. Это поле обязательно должно быть заполнено. Если оставить его пустым, запись сохранена не будет\n
        \u0009<font color='#4eb6ff'><b>1</b></font> - поле <font color='#4eb6ff'><b>примечание</b></font>. Сюда можно ввести любую дополнительную текстовую информацию – “1,5 кг“, “5 пар“, “100$“, “2x50$“ и т.п. или оставить поле пустым\n
        \u0009В пустых полях появляются <font color='#4eb6ff'>надписи голубого цвета</font> - это <font color='#4eb6ff'><b>пояснительный текст</b></font>. Не путайте со значением по умолчанию!\n
        <font color='#be0000'><b>ВНИМАНИЕ!</b></font> <font color='#4eb6ff'><b>\u2022list</b></font> допускает наличие двух и более записей с одинаковым содержимым в одной папке.\n\n
        \u0009<font color='#4eb6ff'><b>Индикатор-колокольчик</b></font>. Появляется, если для записи установлено напоминание:
    </string>
    <string name="desc_records_text9">Напоминание установлено на завтра или более позднюю дату</string>
    <string name="desc_records_text10">Напоминание установлено на сегодня</string>
    <string name="desc_records_text11">Время напоминания истекло</string>
    <string name="desc_records_text12">Коснувшись этого индикатора можно узнать дату и время, установленного напоминания.</string>
    <string name="desc_records_text13"><font color='#4eb6ff'><b>Контроллер перетаскивания</b></font>. Коснувшись его можно перетащить запись вверх или вниз по списку</string>
    <string name="desc_records_text14">\u0009На <font color='#4eb6ff'><b>подложке</b></font> расположены кнопки. Чтобы получить к ним доступ сдвиньте запись.\n
        \u0009При сдвиге вправо открывается кнопка:
    </string>
    <string name="desc_records_text15">удаление записи. Если это папка, то она удаляется со всеми вложенными в нее записями</string>
    <string name="desc_records_text16">\u0009При сдвиге влево открывается до трех кнопок, в зависимости от содержимого записи:\n
        \u0009<u>для всех записей</u>
    </string>
    <string name="desc_records_text17">установка напоминания</string>
    <string name="desc_records_text18">или, если напоминание для этой записи уже установлено</string>
    <string name="desc_records_text19">редактирование напоминания</string>
    <string name="desc_records_text20"><u>\u0009для строк</u></string>
    <string name="desc_records_text21">преобразование строки в папку</string>
    <string name="desc_records_text22"><u>\u0009для папок</u></string>
    <string name="desc_records_text23">преобразование папки в строку (если эта папка пуста)</string>
    <string name="desc_records_text24">редактирование записи</string>
    <string name="desc_records_text25">\u0009Если вы хотите выделить какую либо запись (например, как наиболее важную), нажмите и удерживайте ее ~ 1 секунду. На экране появится контекстное меню.</string>
    <string name="desc_records_text26">\u0009Используйте это меню, чтобы выбрать цвет и/или стиль шрифта и/или подчеркивание для этой записи. Правая кнопка “T“ сбрасывает настройки шрифта.\n
        \u0009Если Вам необходимо установить/сбросить параметры шрифта всех записей текущей папки, нажмите и удерживайте соответствующую кнопку контекстного меню в течение ~1 секунды.
    </string>

    <!-- 3. СТРОКИ -->
    <string name="desc_lines_title">\u00A73. СТРОКИ</string>
    <string name="desc_lines_text1">\u0009Для создания новой строки кликните по “Новой строке“ в нижней части списка. Для внесения изменений в текст существующей строки кликните по ней. Строка перейдет в режим редактирования и на экране появится клавиатура. Редактирование происходит непосредственно в строке. Вводите нужный текст и жмите на кнопку “OK“ клавиатуры, программа перейдет к полю примечание, вводите нужный текст или оставьте это поле пустым и жмите на кнопку “OK“. Редактирование существующей строки на этом завершится. Если Вы редактировали новую строку, программа создаст следующую новую строку и перейдет к ее редактированию, позволяя Вам легко записать в список несколько новых пунктов подряд. Если Вы хотите завершить процесс создание новых строк, оставьте основное поле пустым и нажмите на кнопку “OK“.\n
        \u0020\u0020\u0020<font color='#be0000'><b><u>ВНИМАНИЕ!</u></b></font> На некоторых устройствах кнопка “OK“ может иметь другую подпись – “Готово“, “Done“, “Enter“, “\u2713“ и т.п.
    </string>

    <!-- 4. ПАПКИ -->
    <string name="desc_dirs_title">\u00A74. ПАПКИ</string>
    <string name="desc_dirs_text1">\u0009По содержанию папка ни чем не отличается от строки. Есть только одно функциональное отличие – клик по папке открывает ее содержимое. Визуально отличить папку от строки можно по иконке слева от основного поля записи.\n
        \u0009Любая строка может быть преобразована в папку. Сдвиньте строку влево, на подложке нажмите кнопку преобразования строки в папку.\n
        \u0009Что бы создать новую папку, сначала создайте строку с нужным содержимым, а за тем преобразуйте ее в папку.\n
        \u0009Возможно обратное преобразование папки в строку, при условии, что эта папка пуста. Для этого сдвиньте эту запись влево, на подложке нажмите кнопку преобразования папки в строку.
    </string>

    <!-- 5. НАВИГАЦИЯ -->
    <string name="desc_nav_title">\u00A75. НАВИГАЦИЯ</string>
    <string name="desc_nav_text1">\u0009При загрузке <font color='#4eb6ff'><b>\u2022list</b></font> открывает корневую папку. Вы можете перейти в любую дочернюю папку, кликнув по ней. В открывшейся папке вы также можете по клику открыть любую дочернюю папку и т.д. Возврат назад к родительской папке – клик по кнопке Back (“\u003C“) на системной панели в нижней части экрана (для старых устройств - в нижней части корпуса).\n
        \u0009В правом нижнем углу экрана находится небольшая плавающая панель
    </string>
    <string name="desc_nav_text2">\u0009На этой панели находится всего одна кнопка</string>
    <string name="desc_nav_text3">кнопка перехода в корневую папку</string>
    <string name="desc_nav_text4">\u0009<u>далее следует статистика</u></string>
    <string name="desc_nav_text5">количество строк в текущей папке</string>
    <string name="desc_nav_text6">количество вложенных папок в текущей папке</string>
    <string name="desc_nav_text7">суммарное количество записей в текущей папке</string>

    <!-- 6. ИЗМЕНЕНИЕ РАЗМЕРА ШРИФТА -->
    <string name="desc_size_title">\u00A76. ИЗМЕНЕНИЕ РАЗМЕРА ШРИФТА</string>
    <string name="desc_size_text1">\u0009Жест ZOOM изменяет размер шрифта основных полей.\n
        \u0009<font color='#be0000'><b><u>ВНИМАНИЕ!</u></b></font> Строки реагируют на клик, а коснуться экрана двумя пальцами одновременно бывает проблематично. Прокрутите список. В нижней его части есть пустое место (без строк), там ZOOM выполнится без проблем.\n
        \u0009Размер шрифта можно установить и настройках приложения.
    </string>

    <!-- 7. НАПОМИНАНИЯ -->
    <string name="desc_alarms_title">\u00A77. НАПОМИНАНИЯ</string>
    <string name="desc_alarms_text1">\u0009Для каждой записи можно установить напоминание. В указанную Вами дату/время приложение напомнит Вам, выдав уведомление. Клик по уведомлению открывает нужный список.\n
        \u0009Для установки или редактирования напоминания сдвиньте запись влево и нажмите на кнопку с колокольчиком. Откроется специальное окно, в котором необходимо установить дату и время напоминания, а так же ввести текст напоминания (по умолчанию это текст из основного поля записи).
    </string>

    <!-- 8. ВЕРХНЯЯ ПАНЕЛЬ ИНСТРУМЕНТОВ -->
    <string name="current_dir_name">Имя текущей папки</string>
    <string name="desc_main_tb_title">\u00A78. ВЕРХНЯЯ ПАНЕЛЬ ИНСТРУМЕНТОВ</string>
    <string name="desc_main_tb_text1">\u0009В верхней части экрана расположена верхняя панель инструментов приложения.</string>
    <string name="desc_main_tb_text2">\u0009На панели расположены:</string>
    <string name="desc_main_tb_text3">кнопка открытия Главного меню приложения. Из него можно перейти в описание и настройки приложения, ознакомится с политикой конфиденциальности, написать разработчику</string>
    <string name="desc_main_tb_text4">\u0009В центре панели расположено поле, в котором отображается имя текущей папки. Если Вам необходимо узнать полный путь к папке, кликните по этому полю.</string>
    <string name="desc_main_tb_text5">включает/выключает режим БЕЗ СНА</string>
    <string name="desc_main_tb_text6">\u0009Если этот режим выключен, через положенное время устройство уйдет в спящий режим. Иногда бывает полезно (например, для сбора чемодана по списку) отключить спящий режим. Для этого и служит эта кнопка. Этот режим не оптимален с точки зрения расхода аккумулятора. Поэтому он действует только в текущей папке. Если Вы выйдете из папки, он отключится автоматически.</string>

    <!-- 9. БОКОВАЯ ПАНЕЛЬ ИНСТРУМЕНТОВ -->
    <string name="desc_side_tb_title">\u00A79. БОКОВАЯ ПАНЕЛЬ ИНСТРУМЕНТОВ</string>
    <string name="desc_side_tb_text1">\u0009На правой границе экрана находится флажок выдвижной панели инструментов красного цвета. Проведите по нему влево. На экране появится боковая панель инструментов.\n
        \u0009<u>На панели имеется ряд кнопок</u>:
    </string>
    <string name="desc_side_tb_text2">кнопка “Развернуть“. Боковую панель инструментов можно развернуть – у кнопок появятся подписи, поясняющие их назначение</string>
    <string name="desc_side_tb_text3">переслать список. Описание см. \u00A7 15</string>
    <string name="desc_side_tb_text4">конвертировать текст в список. Описание см. \u00A7 14</string>
    <string name="desc_side_tb_text5">удалить \u2713, отменяет \u2713 во всех записях текущей папки</string>
    <string name="desc_side_tb_text6">режим переноса/копирования записей. Описание см. \u00A7 10</string>
    <string name="desc_side_tb_text7">режим удаления. Описание см. \u00A7 11</string>
    <string name="desc_side_tb_text8">режим восстановления недавно удаленных записей. Описание см. \u00A7 12</string>
    <string name="desc_side_tb_text9">режим архив. Описание см. \u00A7 13</string>

    <!-- 10. РЕЖИМ ПЕРЕНОСА ИНФОРМАЦИИ -->
    <string name="desc_move_mode_title">\u00A710. РЕЖИМ ПЕРЕНОСА ИНФОРМАЦИИ</string>
    <string name="desc_move_mode_text1">\u0009Режим переноса информации включает эта кнопка боковой панели инструментов </string>
    <string name="desc_move_mode_text2">\u0009Приложение имеет собственный буфер обмена, в который помещаются указанные Вами записи и из которого затем они выгружаются в указанную Вами папку (эта папка должна существовать до включения режима переноса).\n
        \u0009В режиме переноса программа блокирует любые изменения внутри папки (редактирование, перетаскивание и создание новой записи, заблокирован доступ к кнопкам на подложке), но навигация по папкам сохраняется, что позволяет Вам помещать в буфер обмена записи из любой папки программы.\n
        \u0009В нижней части экрана появляется панель инструментов
    </string>
    <string name="desc_move_mode_text3">\u0009В этом режиме контроллер перетаскивания записи заменяется кнопкой, клик по которой открывает контекстное меню</string>
    <string name="desc_move_mode_text4">\u0009Кнопка “Вырезать“ означает, что после копировании запись будет удалена из исходной папки (перенос записи).\n
        \u0009Кнопка “Копировать“ - после копировании запись остается в исходной папке (копирование записи).\n
        \u0009Кнопка “Отмена“ удаляет запись из буфера обмена.\n
        \u0009Если Вам необходимо поместить/удалить в буфер все строки текущей папки, нажмите и удерживайте соответствующую кнопку контекстного меню в течение ~1 секунды.\n
        \u0009После нажатия кнопки “Вырезать“ или “Копировать“, запись помечается соответствующим значком.\n
        \u0009В правом верхнем углу кнопки “Вставить“ нижней панели инструментов в красном кружке показывается количество записей в буфере обмена.\n
        \u0009После того как Вы поместили все необходимые записи в буфер обмена, откройте папку в которую вы хотите поместить эти записи и нажмите кнопку “Вставить” на панели буфера обмена. Программа произведет необходимую обработку данных, закроет режим переноса и очистит буфер.\n
        \u0009<font color='#ff0000'><b><u>ВНИМАНИЕ!</u></b></font> Папки, помещенные в буфер обмена, копируются или переносятся вместе со всем содержимым.\n
        \u0009Кнопка “\u2715” на нижней панели выключает режим переноса и очищает буфер.
    </string>

    <!-- 11. РЕЖИМ УДАЛЕНИЯ -->
    <string name="desc_del_mode_title">\u00A711. РЕЖИМ УДАЛЕНИЯ</string>
    <string name="desc_del_mode_text1">\u0009Режим удаления позволяет удалить несколько записей текущей папки за одну операцию. Этот режим действует только в текущей папке.\n
        \u0009В режиме  удаления программа блокирует любые изменения внутри папки (редактирование, перетаскивание и создание новой записи, заблокирован доступ к кнопкам на подложке),  при переходе в другую папку режим  удаления сбрасывается.
    </string>
    <string name="desc_del_mode_text2">\u0009Режим удаления включает эта кнопка боковой панели инструментов  </string>
    <string name="desc_del_mode_text3">\u0009В нижней части экрана появляется панель инструментов</string>
    <string name="desc_del_mode_text4">\u0009В этом режиме контроллер перетаскивания записи заменяется кнопкой, нажав ее Вы выбираете запись для удаления - она помечается соответствующим значком.</string>
    <string name="desc_del_mode_text5">\u0009Если запись выбрана ошибочно, кликните по ней повторно. Это действие отменит предыдущее.\n
        \u0009В правом верхнем углу кнопки ”Удалить” нижней панели инструментов в красном кружке показывается количество записей помеченных для удаления.\n
        \u0009Если Вы хотите удалить все записи текущей папки нажмите кнопку ”Выбрать все” нижней панели инструментов.\n
        \u0009После того как Вы выбрали все необходимые записи нажмите кнопку ”Удалить” на нижней панели инструментов. Программа произведет необходимую обработку данных и закроет режим удаления.\n
        \u0009<font color='#be0000'><b><u>ВНИМАНИЕ!</u></b></font> Папки удаляются вместе со всем содержимым.\n
        \u0009Кнопка ”\u2715” на нижней панели выключает режим удаления.
    </string>

    <!-- 12. РЕЖИМ ВОССТАНОВЛЕНИЯ -->
    <string name="desc_rest_mode_title">\u00A712. РЕЖИМ ВОССТАНОВЛЕНИЯ</string>
    <string name="desc_rest_mode_text1">\u0009Удаленные Вами записи, попадают в корзину.  Там они хранятся  1–7 дней с момента удаления (этот параметр Вы можете установить в настройках). В это время их можно восстановить. По истечении срока хранения записи удаляются окончательно.\n
        \u0009В режиме  восстановления программа блокирует любые изменения внутри папки (редактирование, перетаскивание и создание новой записи, заблокирован доступ к кнопкам на подложке),  при переходе в другую папку режим  восстановления сбрасывается.
    </string>
    <string name="desc_rest_mode_text2">\u0009Режим восстановления включает эта кнопка боковой панели инструментов  </string>
    <string name="desc_rest_mode_text3">\u0009На экране появятся удаленные записи текущей папки, которые можно восстановить.</string>
    <string name="desc_rest_mode_text4">\u0009В этом режиме контроллер перетаскивания записи заменяется кнопкой, нажав ее Вы выбираете запись для восстановления - запись помечается соответствующим значком.</string>
    <string name="desc_rest_mode_text5">\u0009Если запись выбрана ошибочно, кликните по ней повторно. Это действие отменит предыдущее.\n
        \u0009В правом верхнем углу кнопки ”Восстановить” нижней панели инструментов в красном кружке показывается количество записей помеченных для восстановления.\n
        \u0009Если Вы хотите восстановить все записи текущей папки нажмите кнопку ”Выбрать все” нижней панели инструментов.\n
        \u0009После того как Вы выбрали все необходимые записи нажмите кнопку ”Восстановить” на нижней панели инструментов. Программа произведет необходимую обработку данных и закроет режим восстановления.\n
        \u0009<font color='#be0000'><b><u>ВНИМАНИЕ!</u></b></font> Папки восстанавливаются вместе со всем содержимым.\n
        \u0009Кнопка ”\u2715” на нижней панели выключает режим восстановления.
    </string>

    <!-- 13. РЕЖИМ АРХИВ -->
    <string name="desc_archive_title">\u00A713. РЕЖИМ АРХИВ</string>
    <string name="desc_archive_text1">\u0009Если какой либо список в данный момент вам не нужен, не торопитесь его удалять. Возможно он может понадобиться в будущем. Отправьте его в архив.\n
        \u0009В режиме АРХИВ программа блокирует любые изменения внутри папки (редактирование, перетаскивание и создание новой записи, заблокирован доступ к кнопкам на подложке), но навигация по папкам сохраняется.
    </string>
    <string name="desc_archive_text2">\u0009Режим АРХИВ включает эта кнопка боковой панели инструментов </string>
    <string name="desc_archive_text3">\u0009В этом режиме контроллер перетаскивания записей (<u>папок</u>) заменяется кнопкой:</string>
    <string name="desc_archive_text4">эта папка помещена в архив</string>
    <string name="desc_archive_text5">эта папка не является архивной</string>
    <string name="desc_archive_text6">\u0009Вы можете изменить статус папки, нажав эту кнопку.\n
        \u0009Кнопка ”\u2715” на нижней панели выключает режим АРХИВ.
    </string>

    <!-- 14. КОНВЕРТАЦИЯ ТЕКСТА В СПИСОК -->
    <string name="desc_convert_title">\u00A714. КОНВЕРТАЦИЯ ТЕКСТА В СПИСОК</string>
    <string name="desc_convert_text1">\u0009Режим конвертации включает эта кнопка боковой панели инструментов </string>
    <string name="desc_convert_text2">\u0009<font color='#00B1FF'><b>\u2022list</b></font> добавляет строки, полученные из текста в текущий список. Поэтому сначала откройте нужный список, затем нажмите эту кнопку. Откроется окно ”Конвертация”.\n
        \u0009В центре окна ”Конвертация” находится большое текстовое поле. В него Вы можете ввести или вставьте текст, который Вы хотите конвертировать в список.\n
        \u0009 <font color='#00B1FF'><b>\u2022list</b></font> может преобразовать любой текст в список. Но для того чтобы результат вам понравился, текст должен быть похож на список.\n
        \u0009Текст должен быть разбит на строки. Разделителем строк служит невидимый символ перехода на новую строку, который вставляется в текст нажатием кнопки «\u21B2» клавиатуры.\n
        \u0009<font color='#c80000'><b><u>ВНИМАНИЕ!</u></b></font> На некоторых устройствах эта кнопка может иметь другую подпись – «Enter» и т.п.\n
        \u0009В начале строки может стоять порядковый номер (необязательно). Порядковый номер должен быть целым числом и за ним должны стоять символы «.\u23B5» (точка+пробел). Если символы перед «.\u23B5» можно преобразовать в целое число, <font color='#00B1FF'><b>\u2022list</b></font>  считает их порядковым номером и отбрасывает. Далее в строке могут повторяться сочетания «.\u23B5», <font color='#00B1FF'><b>\u2022list</b></font> среагирует только на первое.\n
        \u0009Если часть строки вы хотите поместить в поле ”Примечание”, эта часть должна быть в конце строки и отделена от основного поля символами «\u23B5-\u23B5» (пробел+дефис+пробел). В строке могут повторяться сочетания «\u23B5-\u23B5»,  <font color='#00B1FF'><b>\u2022list</b></font> реагирует только на последнее.\n
        \u0009Начальные и конечные пробелы в строках отбрасываются.\n
        \u0009В текст может содержать  пустые строки и строки, содержащие одни пробелы. <font color='#00B1FF'><b>\u2022list</b></font> их игнорирует.\n
        \u0009После того как Вы подготовили текст нажмите кнопку ”Конвертировать” в нижней части окна. Программа произведет необходимую обработку данных и закроет режим конвертации.
    </string>

    <!-- 15. ПЕРЕСЛАТЬ СПИСОК -->
    <string name="desc_send_title">\u00A715. ПЕРЕСЛАТЬ СПИСОК</string>
    <string name="desc_send_text1">\u0009В этом режиме содержимое списка преобразуется в текст, который вы можете отправить любым приложением, способным отправлять текст, установленным на Вашем устройстве.</string>
    <string name="desc_send_text2">\u0009Режим пересылки списка включает эта кнопка боковой панели инструментов </string>
    <string name="desc_send_text3">\u0009Откроется окно ”Поделиться”. В центре окна в большом текстовом поле Вы увидите преобразованный список. Это и есть текст отправляемого сообщения. Вы можете отредактировать его (добавить комментарии, удалить не нужное и т.п.).\n
        \u0009После подготовки текста нажмите кнопку ”Отправить” в нижней части окна. Для отправки этого сообщения Вам будет предоставлена возможность выбрать любой почтовый сервис или месенджер, установленный на вашем устройстве.
    </string>
</resources>